
## нет проверки переполнения на входе
  и не должно быть

## проблема чтения из памяти или из карты
  это зависит от того какой индекс-номер-файла запрошен
  тоесть запросы сообщения должны учитывать что ничего не настроено.

  в худшем случае: садко запросит все сообщения на карте
    например садко был заменен
    тогда не надо отдавать ему с сд-карты. (или только через интерфейс чтения файла)
    сейчас отдача только из памяти
    сейчас возможна отдача только из памяти!

## чтение 
чтение всегда начинается из памяти. 
При запросе позднего сообщения(указатель чтения меньше указателя записи на размер буфера) - переход на чтение из карты.
тест: что происходит при переполнении указателя чтения?

## запись



## SADKO
Описанный протокол получения сообщений через input регистры работает только если инфа лежит в буффере
Если Садко не успело запросить данные из буфера, оно не идет, читать данные из файла.
Для четения из файла применяется modbus команда 20(0x14) Read File Record.

## TEST
sudo python3 ./siemens_emulator.py /dev/ttyUSB0
sudo python3 ./sadko_emulator.py /dev/ttyUSB0

## timebase
hal tick привязан к systick и не работает пока не стартанет фриртос

## PINOUTS
переключаемые 232 или 485 - используются как входы
    USART1
        PA10 - RX
        PA9  - TX
    USART8
        PE0  - RX
        PE1 - TX

постоянный 485 - используется как выход
    USART7
        PE7 - RX
        PE8 - TX

reserve
    USART8
        PE0 - RX
        PE1 - TX
    USART3
        PD9 - RX
        PD8 - TX

СAN1
    PD1
    PD0
CAN2
    PB6
    PB5

## Входы  
    USART1, USART8

## Выходы
    USART7

## TEST 232 example TEST REQUEST
  ☐ python test

## SD:
  ☐ подключение
    /**SDIO GPIO Configuration
    PC8     ------> SDIO_D0
    PC9     ------> SDIO_D1
    PC10    ------> SDIO_D2
    PC11    ------> SDIO_D3
    PC12    ------> SDIO_CK
    PD2     ------> SDIO_CMD

### CONFLICT 
  PC9   touch   -> SDA - всегда в 1
        ACP-RF  -> SDA
        I2C     -> SDA
  PC10  LCD -> R2 - RGB итерфейс
  PD2   IM0 SB25 - LCD подтяжка для SPI

ПРОВЕРИТЬ СОСТОЯНИЕ НА НАЛИЧИЕ ВНЕШНИХ ПОДТЯЖЕК ДО ИНИЦИАЛИЗАЦИИ И ПОСЛЕ!!!!!!


## USB
  ☐ PA11 - DM, PA12 - DP
  ✔ CN6 - не присоединен к USB-micro на плате @done (21-03-16 17:21)
  ✔ припаять коннектор к PA11 - DM, PA12 - DP @done (21-03-16 17:21)
  ☐ usb - pin2 - DM, pin3 - DP
  ☐ uint8_t USBD_CDC_ReceivePacket(USBD_HandleTypeDef *pdev)
    ☐ в эту функцию вставить код обработчика из проекта 

  предназначение
  - конфигурации параметров портов
  - считывание логов
  - считывание ошибок

## СТЕНД
  ☐ коробка с интерфейсами 
    ☐ входы:  RS232, RS485;
    ☐ выходы: RS485(Садко), USB(Комп*), SDCard.
    *Возможно потребуется драйвер ком порта.

  ☐ запускается проверочный скрипт на python
    ☐ запуск тестового сообщения на оригинальном протоколе после волшебного переходника (протокол имеется) 
      ☐ проверяется ожидаемый результат без искажений передается в USB-компорт.
      ☐ проверка передачи в "Cадко" в RS485 порт (у них свой протокол?).

    ☐ проверка записи файла на SD карту.
      ☐ записать 60 секундовый сейшн и проверить MD5 сумму.

    проверка записи во внутреннюю память.

## эмулятор
перейти в директорию scripts
запуск эмулятора под wine
  `LANG='ru_RU.UTF-8' wine ~/work/welding_proxy/doc/SendCom.exe`
  в wine regedit должен быть проброшен порт COM1 в /dev/ttyACM0 <- в случае использования VCP
запуск считывания сообщений из порта 
  `sudo python3 ./show_welding_params.py /dev/ttyUSB0 115200`
или
  `sudo python3 ./modbus_read.py /dev/ttyUSB0 115200`

check init port->rx_queue

## SADKO RAIL WELDING PROTOCOL
20 10 00 00 00 09 12 33 31 00 0C 00 0C 00 14 00 3D 46 C3 21 3A 63 19 00 30 FD B6 

адрес слейва  32  (0x20)
значение функции 16 (0x10) - записать регистр
начиная с адреса 00 00
регистров 0x09 штук
количество байт 0x12

0: DEVICE_ID
1: FIRMWARE_VERSION
2: NUM_STAGE
3: POSITION
4: AMPERAGE
5: VOLTAGE
6: PRESSURE
7: OPERATION_TIME
8: RESERVED
9  RESERVED
10: RESERVED
11: RESERVED

Контрольая сумма FD B6

Всегда передаются все значения регистров адрес 0-8 при помощи функции 16 modbus 

## Обработка нестандартных сообщений:
  - все сообщения нестандартной длины дропаются(игнорируются)

## logger
 по размеру происходит создание нового файла 


## сообщения хранятся в формате

  int l = sprintf((char*)id_data, "%08x%04x%02x", 
             (unsigned)up_time, 
             (unsigned)whead.message_id & 0xFFFF, 
             (unsigned)len);


## known bugs
если удалить первый файл, то всегда создается файл с номером 1 в функции get_free_file_number() 
